李顯龍見習近平 新加坡官方發佈新聞稿未提到「反台獨」

李顯龍見習近平 星國新聞稿未提反台獨

2017/09/21 18:55 1207

正在中國訪問的新加坡總理李顯龍，昨在北京會見中國國家主席習近平，會後中國官媒發佈新聞稱，李顯龍表示「反台獨」，但在新加坡官方發佈的新聞資料中，僅提及李顯龍向習近平重申新加坡會遵循自己的「一中」政策，並未提到「反台獨」。

中國新華社報導習李會時指出，李顯龍是新加坡「堅持一個中國政策，反對台灣獨立。」但新加坡發給媒體的新聞稿則稱，「新加坡始終遵循我國的一個中國政策，支持兩岸關係和平發展」。新加坡媒體報導也沒提及「反台獨」。過去中國多次在新聞報導中、外領袖會談時，刻意在文稿中強調「一中」、「反台獨」的話題。中國中央政治局常委有7人，新加坡代表團此行已見到4人，包括習近平、總理李克強、全國人大常委會委員長張德江，以及中紀委書記王岐山。李顯龍今表示，中、星兩國關係非常穩定。李顯龍預定訪問中國三天，21日結束行程。去年11月，9輛新加坡陸軍裝甲車由台灣轉運香港途中，遭香港海關查扣，外界普遍認為中國方面是因為台、星軍方合作密切，刻意刁難新加坡，雙方關係一度緊張，9輛裝甲車到今年1月才歸還新加坡。（大陸中心／綜合外電報導）

新華社報導李顯龍反台獨 陸委會批：扭曲添加

2017/09/21 17:24 1292

中國官方媒體新華社報導，中國國家主席習近平昨會見新加坡總理李顯龍，李重申新加坡堅持一個中國政策，反對台灣「獨立」。不過，陸委會副主委邱垂正今天在例行記者會上駁斥，他表示，過去中共官方或官媒扭曲或添加符合中共政治立場言論，經查新加坡媒體並沒有提到李顯龍有稱「反對台獨」，相關表述內容應進一步查證。

邱垂正強調，中華民國主權國家，此一客觀事實不因為對岸片面主張而有所改變。
（陳培煌/台北報導）

幾個月前有屈過侵侵遵守"一個中國原則"
後來美國出來澄清侵侵係遵守"美國自已一個中國政策"

李顯龍見習近平 重申堅持一中政策

2017/09/20 19:52 3162

新加坡總理李顯龍今天到北京進行為期3天訪問，由中國人大常委會委員長張德江與中國國家主席習近平接見。李顯龍表示，新加坡秉持一個中國政策。

《海峽時報》報導，習近平在人民大會堂接見李顯龍，習近平開頭稱兩國有很多機會合作，能夠共同開創歷史新頁。李顯龍稱在繁忙的19大前夕獲邀訪問滿懷感激，習近平則感謝李顯龍支持一帶一路，李顯龍也歡迎中國企業投標星馬高鐵案。兩人會談期間，李顯龍再度確認新加坡一直秉持「一個中國」政策，支持兩岸和平發展關係。習近平感謝新加坡在兩岸關係發展上，扮演建設性角色。（余浚安／綜合外電報導）

谈及两岸课题，李总理重申，新加坡始终遵从我国的“一个中国”政策，并支持两岸关系和平发展，习近平则对新加坡在两岸关系发展中扮演的建设性角色表示感谢。

新加坡聯合早報及海峽時報都無話李顯龍有講到"反對台獨"

一個中國，一個台灣

強烈要求新加坡回歸中國

又打丁

說謊成性？ 習近平見美國總統 中國官媒報導屢遭打臉

2017-09-22 00:28

〔即時新聞／綜合報導〕中國國家主席習近平昨會見新加坡總理李顯龍，事後中國官媒雖聲稱星方堅持「一中」政策，反對台獨；但星方卻表示李顯龍並未提及反台獨。不過這其實並非中國首度在涉台議題上有對外說明上的落差。

媒體報導指出，2014年3月24日，習近平曾與歐巴馬在荷蘭海牙會晤，當時《新華社》在報導指稱，歐巴馬重申，在台灣、涉藏議題上，美方尊重中國的主權和領土完整。不過這項說法後來遭時任白宮國安會亞洲事務資深主任麥艾文（Evan Medeiros）打臉，並指中國外交部發布的聲明蓄意誤解美國對台立場，並質疑中方這種做法不受歡迎，反造成彼此不信任。

2015年9月25日，歐巴馬於華府再度會見習近平，這次《新華社》報導又說，歐巴馬向習近平重申美國的「一中」政策，並表示美國不支持台獨、藏獨、疆獨，也不介入香港事務。但美國官方的逐字稿並未見這段論述，歐巴馬在會後的記者會也重申信守美方基於美中三公報與台灣關係法的「一中」政策。

2016年9月3日，習近平在杭州會見歐巴馬，《新華社》報導又稱，美方奉行「一中」政策，反對任何尋求台灣獨立的做法。結果時任白宮國安會發言人柯金斯（Myles Caggins）再度重申，美國仍堅定信守基於美中三公報與台灣關係法的「一中」政策。

到了今年的7月3日，習近平與現任美國總統川普通電話後，《新華社》報導稱，習近平向川普說，希望美方確實按照「一中」原則和中美三個聯合公報妥善處理涉台問題，川普也重申，美國繼續堅持「一中」政策，這一立場沒有變化。但事後由美國白宮公布的通話內容中，隻字未提涉台議題，通篇主軸是朝鮮半島核問題。

狗不了別屎